有冇人知道知乎zhihu？

原本係類似qoura 問答形式既社區論壇

我用左應該有兩年
見到佢越黎越多人玩 同時降低啲問答質素
不過同時都有好多新產品推出例如live同書 我都覺得係幾有用的

知乎係前期大部分既用戶都好高質 佢地一黎高學歷 二黎寫問答都好用心 依賴既係其他用戶既讚 越好既答案就會有越多讚
然後排係高位 概念相當民主

當然隨住後來越黎越多人加入 好既定義開始變質 越黎越多人淨係想睇啲短啲 有趣啲既答案
真係言之有物的答案開始開始少受青睞
同時有更多用戶可以回答 令到答覆既質素開始參差不齊 有啲人叫做貼吧化

係咁樣一個大背景低下 想問呢到有冇人用緊知乎 你點樣運用佢黎對你有實質既幫助？ 其餘冇用到既 都可以試下用下 如果你已經開始覺得連登好悶 質素差 或者學術台唔夠你睇 就更加應該試下

不過都目前為止 我覺得學術台 某幾個巴打（唔記咩名，，）開既文史哲post 都係相當拉高學術台水準的

有心就貼條link 上黎啦，仲等

你search好難？

我睇左啦，大陸狗D垃圾野，屌你咩5毛

你覺得垃圾就唔好睇

你老味，知唔知咩叫拋磚呀，你要人自己search 你以為連登巴打好得閒

以前係幾好 宜家質素講真每況愈下 五毛泛濫 記得之前有個post問點解香港社會咁反動戾氣重之類嘅嘢 竟然有人答因為上海崛起 真係仲不如返去睇quora

我地yahoo＋ 大把知識你睇啦，5毛

睇個討論區一黎已經要人註冊，想睇一睇啱唔啱自己都冇得say。。。食得💩了

五毛多左係真 所以我都係盡量關注番自己有興報既題目就算 同埋買少少書同live就算

而家要電話認證

Btw知乎d野唔好信十足
好多狗屎垃圾係入面搵食

某d話題(歷史經濟港台)擱直係群魔亂舞

尤其是政治歷史果啲真係不堪入目
果啲我都直接skip同report

一本正經咁尻up
你睇返自己專長既題目就會知

不如睇 quora
quora 中國問題都好多五毛其實

由一開始就有用，當報紙/財經咁睇,覺得討理風氣吾錯。仲有吾少行業大佬，社會精英真系會解答一般用户嘅提問，同你分析埋，吾似d老屎忽收埋收埋。系一個增值到自己嘅平台。當然持分者全部都系企系共產黨個到，我會對某類題目有所保留。你問點解吾平反六四/港獨估計系冇人會答你。

你係睇左啲咩覺得佢係up 如果你係follow一啲專業人士 佢地係好難9up
例如各路phd級人馬

政治呢啲冇得講 話晒大陸野 但係正常既用戶都係唔會去掂關於呢一忽既

btw照例都要吾系你老母

睇過下
而家好多真係唔識嘅嚇死 識嘅笑死
同埋自己個field好多野唔可能靠佢
都係睇外國source多

睇開知乎歷史，越黎越不堪入目，不斷吹捧長征 入侵越南韓戰，抗日 post 點都會拉到去花園口決堤
經濟 post 都正常少少，但一關於香港就吹香港沒落，連二三線城市都比唔上

外國既話你用緊邊啲？

其實係創新 城市活力香港的確比唔上上海

冇限死一個
有access睇唔同journal嘅paper
圖書館亦有好多唔同嘅書

其實知乎你當係一個自我定位比較高既休閒討論區就算
冇可能同journal比

係 我都係當佢連登咁用就算

而家黎講

以前好d 而家又live又呢樣果樣

live其實ok 睇你識唔識路 同 有冇需要
書我會睇下試讀 除非佢真係好多人推薦先買

上個知乎睇開科技宇宙野，好正

讀大學report嗰陣會用，因為有人會整理好啲data，雖殘體，始終係中文平台，唔使自己搵。

至於討論深度就咪搞啦，成班故弄玄虛

出嚟做嘢英文進步咗，轉用quora好耐，知乎已經變成廣告同吹水平台

書基本上有兩批 一批係你係書店都有得買 好出名果啲 例如人格失格呀 自卑與超越果啲 特點係好方便同平
第二批係一啲所謂大神自己寫既新書

我見過最勁應該係前美國心理學會（apa) 主席津巴多係到出既書同live
雖然我睇左佢個live 裡面既內容同形式 唔似係做緊知識普及 反而係似係一份paper

好多時其實睇番用戶本身點樣去處理啲知識 多過被動接受一堆資訊

以前yahoo知識夠好用啦

我見佢人格失格賣緊十蚊 自卑與超越賣緊六個幾
雖然我已經急不及待咁係唔知邊個網download左

唔好盲反。你再唔鍾中國既野都好，其實好多方面既討論大陸人做得更好。引經據典不在話下，更多係有自己見解，而非一句"你都on9"可比。

好多長篇吹水，吸收唔到啲乜

Agree, 好似言之有物咁，但大部分廢話或者未經考証， 健身果版就大把

好多小粉紅、自幹五
你睇下香港、台灣嘅議題，dllm都唔L係事實嚟

聽聞個post好耐之前

我認得你 西班牙文歌果個巴打

西文歌ok啦 咁岩認得

好野 佛系識到fd